真心，25歲人，咩專業技能都無，點先可以30歲前上30k?

大學廢科畢業，識英，日文
而家都係得18k
唔識IT, account,
應該點增值自己？

鴨

倫敦金

諗過讀master洗底
有無咩科介紹？

考警察

學門手藝

例如？
有諗過學做西裝
但無從入手...

5年讀護士

去working holiday:-)

識英,日文得18K?又9UP

去左啦
有鬼用咩...

西裝有得讀

你介紹比我...
有23k即做
我中英日流利
仲識德文

識唔代表精🥴

日本公司做緊...
全部日本人...

咁講我都識linux

識流利語文夠做啦
IT 如果喺香港就收檔先啦

好少見有公司出多過20k wo...

發展對外工較好（指學技能）
利用埋你長處

RM

我而家都做緊貿易
搵到ok多客
做得都開心
就係人工低

就快要面對你的個問題

Japanese Speaking Sales - F&B Trading ( Chai wan / Up to 25K )

真係流利又有兩三年經
25K好基本
不過依家個市我唔知啦...

同我一樣 依家轉左做車 搵20k
班師傅三萬幾人工 希望30歲前搵到師傅個價

讀完大學都無25k

係要檢討一下

點都好，改變永遠唔遲 加油

其實我係日本返工...
是咪應該回流香港...

有得諗wo

屌，完

清，我同你d background 9成9相似

仲番黎託柒？

日本fg我見普遍都係得15k左右
點解日本人工低香港咁多...

有冇30萬YEN?

11k都有人做
仲有好多低於18k~16k
9up 唔洗本？

專業技能好緊要

浪費生命

老老實實 識好多人學到一技旁身

230k
上個月bonus 400k
一年2次bonus

lm

你都識日文
我日文都唔識
18k都無
仲大過你

靠5年通漲

做左兩年mobile apps developer Fg 21k 下個月轉新工 岩岩做夠2年 30k🤔

咁除返一個月都有2萬港紙啦
係日本生活咁開心
滿足啦

其實唔洗人教

你做做下野時會知邊啲人搵到錢

要白衫popo先有

26歲：做TA
27歲：報PDGE
29歲：做contract教師

開心嘅...夠洗有突
但以前中學d friend全部高人工過我...
唔開心

日本咁低人工嫁咩

香港算好高傢啦，全世界黎講

你U讀咩科，我都係垃圾科 唉 諗起就愁

其實見好多人都想30歲前30k，但好少見之後目標，其實大多數人係咪成世30-40k都夠用
唔計連登仔fg 50k
利申18k

讀master 洗底

再報course 增值自己

例如： 想IT 發展，咪大學市場需求嘅 language 先

咁多人做爛市?今年大學fg起碼23K

做aco做到退休夠做啦
唔結婚生仔買樓的話

我同我班𡃁
成身刺青
殺人放火
搞到全城人都驚

跑數

除左醫療master

邊有master洗到底，25歲仲咁天真

讀完正常有50k,冇50k 不如早d 出黎做野

講經呀屌你老母

搵一個真係專業嘅讀咗佢！到時人哋只會問你Master係咩！

加入30000武裝部隊
賣下冰，轉下手分分鐘年薪7位數

地盤工人

做車？即係整車定渣車？

通縮

fg 已經80k

如果要結婚生仔係咪家庭收入至少要double?

今年data?

不嬲係香港稅低高人工
但香港冇勞工福利

語文流利吹得但無專業技能
咁讀番個mba或者入到既話入大公司做管理trainee

兩夫婦ACO 拎公屋生3個 請工人都仲得。
前同事係咁😂

咁講我樣樣都識添

我識英西日文23歲都先得30K

我都有性趣
有冇巴打有course介紹？

過幾年你咪有囉

我25歲得15k

準備移民英國租間屋買架車仔過啲與世無爭嘅生活算

兒登講經多到
一講介紹俾佢講....

做地盤

咁都要提一提it

你用政府合約行政助理做標準？

太少，我fg已經97K到

it都無30k，你真係唔太掂
依家咁吃香

講真做白衫popo 都80k

Acct都幾易入 但要由低做起 考埋牌既話
Big four 第3年就過30k

GOV EO/SCHOOL EO

幫下手換下硬碟、裝下software 既「從業員」可能15k 都無

3-5年前就用30k黎做標準, 今時今日30k做到乜
到你到左30k 只係覺得40-50 先係基本 同時發覺好多讀唔成書 都搵到70k up

屌你自pin啦仆街

30k即係岩岩入中層
30k可以靠努力，但之後要睇人脈睇家底睇際遇
Variance太大好難一概而論

因為通常問得呢d問題既都明知自己唔會再值多d人工
你都無見過d專業人士問呢d問題

真？有無咩入學要求？
中學讀過少少，但無興趣...
但可為五斗米折腰

你老味玩鳩我？

唔好成日諗打工
諗下freelance/slash/做生意
做人一定要take risk

讀個IT part time degree 去日本做啦

讀唔成書搵70k我真係唔係好見到
可唔可以講下邊行咩位

人地係日本

日本咁易去...係人都去到啦

係咪有啲周末上堂嘅degree?
學邊個language出路最好？

你估鴨咁易做

心諗有咩可能識中 英 日 德文得18k#haha#do
屌你依啲你唔講

master 3年就得

30k已經好out其實

對唔住, 諗起D二世祖朋友同埋做生意既朋友

有無例子

怕你地屌我離地
想知香港咩環境...

你係日本返乜野工，老實講呢家香港物價已經追過左日本，加上樓價，你係日本搵18k hkd 好過香港搵25k

做教畜囉

讀pgde做學校直接三萬起

我就垃圾科一grad 就做補習做兩年都有三萬

邊有咁易

做男優

考狗白衫
你有5年時間

有時諗
自己唔係咩專業人士
唔好咁大撚頭
不如搵份低人工但好玩嘅工
享受下日本生活仲好

呢排youtube 無啦啦推月入30K條片
忽然間諗 5年間通漲左幾多 30K條線 今日係幾多

其實30歲30k又點 到時又諗30k太少

諗方法向上流動係好事黎
但係最緊要自己開心

考公安
唔洗學歷 唔洗識英文
臉皮夠厚 夠藍就得

同你一樣 大學讀廢科又冇技能
知道自己想返咩工但又人工低

想搵高人工除咗做紀律部隊officer都唔知仲有咩選擇

真心，日本人工唔會點加
但物價都一樣
20年前吉野家同今日一樣價
不過多左消費稅咁解

易果D係BEd或一年PGDE full time後直接教書 (23歲)

我中學同學咩都唔識考左入境 依家都30k

咪就係, 又要大鳩
又要高大靚仔, 仲要維持大隻身材
唔係邊有生意

原本同你經歷差唔多仲打算傾下
日本做18k
差唔多啦
topic完

要加返幾年經驗呀 FG出黎除左護士
邊有25k

識日文就去日本拍AV la

普通app, backend developer 日本唔缺人，反而係algorithm designer, Machine learning scientists 係日本好渴市，建議學下stats

去到30-40k想升上去咪就係睇手上有咩牌

你以為日本好高人工咩

唔係BBA background degree入到8大acct master?
海外acct master畢業big four會唔會請？

依家兩公婆計埋租樓最少五萬啦
除非你想住劏房

25歲 廢科畢業 轉左行入左it 自修
而家25k

路係人行既

巴打正有目標
巴打由邊到搵到呢一份學徒？

阿sir /保險狗/地產狗

dllm
回流你會搵得多幾多呀

26歲
一份正職ac 18k
Part time ac 6k
24k only
最後6k靠狗會同股票賺反嚟
上個月 先汁28k

男定女

大學本科fg 22歲都教得，1年後perm，之後再補返pgde。

操fit自己, 下面三樣總有一樣做到

地盤, 狗, 鴨

巴打唔太follow到fg 行情
護士、老師、政府EO、大行MT，起薪都已經超過30k

整車要做幾多年先有20k?

識英文即係ielts起碼有8?

讀英文MA去教英文

即刻3萬起

去潮流台西裝post 刨下，入面有行內人、老細

巴打佢好似做左幾個月

點解樓主出咗去都諗住回流

python唔係猛料到做研究乞得食
想穩都係vue同react
但未打過就pt degree好易俾人淘汰
依家市場要full stack或者完全好精back end

做poker player

應該唔係掛，幾個月應該學師都未過
我整車學師嗰陣得幾千蚊一個月

樓主我好明白你

都係日本返
搵少香港好多
加上文化、語言問題我覺得去咗瓶頸...
唔知點算...

傳銷，保險，地產，地盤，份份過3皮

維修

維修+車身美容

係

工時？

考左N1？咩叫識日文先

做生意

日本工時隨時比香港有過之而無不及

你點知樓主做唔到？

我仲係學徒 早大半年先開始做
試用期萬5-萬6 過左試用期表現良好加到萬7-萬8
我幫老闆處理埋文件野 所以有兩萬左近
我個師傅做左三十幾年 三萬幾蚊個月
但真係好辛苦 又熱又焗又曬

我個人覺得 有business degree/background
有手有腳識呼吸既就會請 不過辛苦係真既

好睇你本身有無business background?

依家咩年代 退休潮+無後生入行
上網搵 大把學徒價已經俾緊萬5-萬6蚊個月
我本身有少少學歷 肯捱肯學肯做先有依個價
要幫老闆搞埋文件野（本身佢有個文員呀姐，走撚左之後一直請唔到人，見工個陣已經問我可唔可以做下文件野）我兩萬一個月 要做兩個post既野

呢幾年都幾難
而家中學PGDE都無得轉去小學教再補讀
分區或audit問做乜100個人應徵 70個有PGDE
你要揀個無的

表達咁簡單嘅內容 都講到一pat嘢
如果唔係皇親國戚… 係香港應該試用期都未過 已經兜走咗

農 牧 潛水 跳傘 車 品酒 調酒 打碟 一大堆

Nursing
不過你要了解清楚先

同埋我剩係睇到呢個POST 講的工種都係OFFICE 內........

香港好似好少農同牧

世界咁大
又唔係得香港.................

單係樓上講嘅日本都有農牧啦

藍衫狗 5年up 都30k啦

女雞男嘅做鴨

Youtuber

讀水電專科移民
利：我都想讀

唔好當30k 係目標，好少

無business 背景degree...考到仆街都未考完個十幾份卷

求鳩其一份政府工都30k。其他文職冇專業嘅話，除左做sales真係冇乜好搵

Sales

呢個世界冇guarantee 去WH只係其中一個出路
你句‘有鬼用咩’似係你心態有問題多啲
希望你30前學到有鬼用嘅專業技能啦

入地盤 認真學幾年輕鬆30K

FG咁易入政府EO同大行MT?
個個拎住fisrt hon?
老師同護士都要有返d專業資格
普通既大學畢業生 岩岩出黎有20k都已經好叻仔

巴打係搵agent幫你搵工?
得N5 level 係嗰邊搵唔搵到工
你張working visa 係幾多年

冇錯 留意下身邊啲同事 就知香港咩人搵到錢

ACCT 弱智都識做啦. 容乜易入

咁我都係用自己既經歷同最熟果班朋友圈子既情況答你
我地都係三大second up／down左右，應該都算係“普通大學生“吧

紀律部隊，毅進畢業即可

26 歲 now 32k
無技能 得把口
銀行rm

年年成車人conversion入啦
當然普通BBA撚比較多（其實都唔係識多好野）
但純文理都有

不過做過野再讀master先想入逼科應該都嫌你老啦

選錯科 個陣護校收左我 我無去
因為覺得男人老狗做nurse好似唔係幾好
依家心態唔同 好後悔個陣讀左商管
做護士咪幾好 人工高又專業

EO同first hon既關係係咩

找幣少爺

都好呀 起碼有啲管理野做下學下

大佬 fg出黎中位數都係16 17k 你地搵到唔代表人地都搵到 際遇可以差好遠

FG唔睇hon仲可以睇咩
唔通睇你靚唔靚仔？

俾錢改變自己思維

Vue 我請大陸仔好過喇，80% community support 都係from佢地，點解要請一個半路出家既人。。。

對EO來講，hon 真係唔重要
睇支筆睇個人大過hon 好多

咁我都係用反例回應你上面話除左護士好難有fg 高過25k呢個觀點
其實fg 有人搵30k 60k，有人12k 13k，都係取決於個人因素
但起碼證明係有一定數量既fg拎到呢個數

唔怕辛苦男既1律護士

以為見到自己
同樓主一樣，大學廢科畢業
呢家29歲，揾得2萬1左右，覺得人生已完

PGDE 唔係咁易入㗎
個個都話同你情況差唔多
呢關個門檻應該最高

又黎離撚曬地系列 又話咩幾多K好易好易
自己睇下統計處數據啦
真心建議 後生仲搵萬幾既人唔好心灰
裝備自己 自然會升返上去 下下同人比冇意思

近幾年中位數

今年中位數

其實你睇返你讀band幾既中學 通常band1都搵到入息中位數以上好正常 band1以下搵唔到都好正常 當然你入到u 屋企又有錢俾你出國 唔計 都幾準下

自學it ,入行2年30k

保險

我親戚開車房月入20至30萬。當然你唔好要求一步登天。但諗緊你識日德文。識搵零件又識正車 可能可以殺
到出一條路。或做出出入口。

滑浪 滑雪 潛水 跳傘 小型飛機 船
煮野食 咖啡 手工藝 攝影 剪片

因為大陸仔係大陸仔

咪係 笑死
咁好多工唔洗interview唔洗written test啦

無乜可能

要做滿6年先有

日本稅前18k?

咁呢d 中位數，會搵埋中六畢業、hd、asso、野雞文憑等等一齊拉 咁的確三大grad 而搵到唔錯收入既fg真係好普遍

搵份銀行工打搏少少應該有機

30k又點 咪又係做狗

三大grad 28-29歲應該搵幾多

你無技能就梗係無用啦,就算o係香港都係一樣.你有門手藝去到全世界都搵到食.

屌你嘥咗我幾分鐘

點入行架？洗唔洗讀書？定邊做邊學？

可以唔讀 但讀左出路會闊好多
我就商科水泡科畢業走去做
本身想搵課程讀下 但香港搵黎搵去得ive個汽車HD同埋汽車職專課程
大學直頭無汽車專科，要讀Mec/Eng
唔係我唔想讀 係香港根本無咩選擇
我遲下或者會去半工讀個汽車職專既，再申請埋張機電署技工證，就已經夠一般qualification，再儲下年資咁
我依家都係新入行邊做邊學

PGDE full time每科一年收得嗰三四個，咁你憑咩同人地爭 Part time大把ta報幾年都唔收

冇學歷 入工程做hvac 24歲做到30歲 由12k變34k

唔好聽連登仔吹
搶人搶到仆街 dev app 個堆
同事fg 19k 寫android native
舊同事 35k 俾人linkedin拉走咗

仲請唔請人？

做狗

日本開飲食好易搵錢

成日開po哂腹肌快撚d去鴨啦
你都係想我地咁答你姐

鴨王

做開邊個行業？

樓豬我包你

做地盤，唔想做勞力工都可以做RSS works

話明holiday學乜嘢手藝啊

社工

周圍都請啦

對

如果想做農同牧,係香港應該讀咩科,定working holiday 先學?

去新界搵D農場返下

學IT 完

自學it半年左右，寫個app同web，放上git hub,開30k無難度

我25歲人果時都係18k左右
每年轉工有25%就得

其實我唔懷疑，係日資工作做basic pay一向咁低

轉2,3次工就有，唔洗驚

賣屎忽

香港地唔係專科又要搵錢就係做SALES嫁啦

Guten Tag

考公務員

讀唔成書又搵到70k up
一定係好勤力又好有小聰明，口才好架啦

你調轉諗
反正都咁少冇乜可以再輸
諗自己興趣化成機會好過 轉下工
挑戰唔同領域
睇你肯唔肯
幫你brain storm下
做地產 你優勢係英文日文
去黃埔 太古城嗰啲位做得唔得呀
多外國 同日本人

真係可以年年轉係咁加
唔會去到樽頸位咩

稅後分分鐘world top

我真係識人咁
會考1分 毅進 再ive 做飲食 做地盤 然後又再轉第二啲field 而家喺佢 field 好出名 算係一哥
十幾歲死老豆 要出黎讀書又pt
佢同我講第一份長工先幾千 到而家有avg 70k
睇個人性格咋
行行出狀元

煮野食 手工藝攝影剪片 呢堆香港都學到啦

識咁多語言點解唔做翻譯
好似幾好搵

做雞300K一個月都得

咁咪學專業技能囉

文科係乞食科，而家有晒咩AI自動翻譯

我今年停滯左

不過30k樓下唔太難

佢係日本返緊工好安穩
可能最近見到同學搵得多啦...

我都跳咗兩次
而家25k
唔知之後點

入銀行做sales 輕鬆過30k喎

24 35k
但都係一條垃圾
樽頸位，好難再上

香港打工份糧，拎出去旅行就知好好洗
撇開本地樓價貴到on9，其實香港人買iphone、奢侈品牌真係唔會太肉赤

從來都無人話係working holiday exclusive
只係外國學可以學埋嗰個地方既工作文化
唔會限制於香港啲濕鳩文化 例如啲老屎忽野 食古不化野 踩低人地抬高自己 etc

翻譯分好多種
如果你講嗰種係即時傳譯 要求並唔係識讀識寫識聽咁簡單

40個upvote係乜撚嘢事